Việc tiếp cận công thức trong (3.2) được thực hiện bằng cách ước lượng liên tiếp phân phối p(x|t) của quần thể phát triển theo hướng tối ưu hàm kì vọng của $T_K$. Chú ý rằng, một đặc điểm khác biệt của phương pháp ước tính mật độ xếp chồng được đề xuất đó là các mô hình xác suất tiền xử lý K-1 bắt nguồn từ các nhiệm vụ nguồn khác với nhiệm vụ mục tiêu đang được quan tâm. Hơn nữa, một mô hình nguồn $\varphi_k$ có thể là một mô hình hỗn hợp hữu hạn. Tuy nhiên trong khi giải quyết $T_K$,  $\varphi_k$ luôn được xem là một thành phần độc lập gói gọn kiến thức thu được từ kinh nghiệm tối ưu hóa nhiệm vụ thứ k trước đây.

\textit{Với hỗn hợp của các mô hình xác suất đã học nắm bắt các điểm tương đồng mục tiêu của nguồn, việc chuyển giao kiến thức thích ứng được thực hiện bằng cách lặp lại lấy mẫu các giải pháp ứng viên mục tiêu từ phân phối hỗn hợp. Cơ sở lý thuyết đằng sau việc làm này liên quan đến việc hướng dẫn tìm kiếm tiến hóa, sẽ được chứng minh trong bài báo \cite{da2018curbing}}

Sau đây là liệt kê các bước tiếp theo để học mô hình hỗn hợp hữu hạn tối ưu q(x|t) trong thực nghiệm.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Bước 1:} Phân vùng ngẫu nhiên quần thể mục tiêu $D_t$ thành v-folds theo quy trình cross-validation tiêu chuẩn. Trong mỗi fold, một mô hình xác suất mục tiêu được học từ \textit{phần training} của phân vùng trong $D_t$. Sau đó, likelihood của từng điểm dữ liệu trong \textit{phần test} của phân vùng trong $D_t$(cấu thành $D_{test}$) được đánh giá tương ứng với K-1 các mô hình nguồn được xác định trước và mô hình xác suất mục tiêu đã học.
    \item \textbf{Bước 2:} Bằng cách lặp lại bước 1 cho mỗi lần trong v-folds, xây dựng ma trận N x K gồm có K ước tính mật độ cho mỗi N điểm dữ liệu trong $D_t$. Giá trị tại vị trí (i, k) trong ma trận chính là $\varphi_k(x_i)$, đại diện cho giá trị ngoài mẫu likelihood của mô hình thứ k trên điểm dữ liệu thứ i trong $D_t$.
    \item \textbf{Bước 3:} Sử dụng ma trận được xây dựng từ các mô hình đã được học trong bước 2, hệ số $\alpha_k's$ của mô hình hỗn hợp được học bằng cách tối đa hoá một hàm tương đương khác như (3.5):
    \begin{equation}
        log L = \sum_{i=i}^N log\sum_{k=1}^K\alpha_k\varphi_k(x_i)
    \end{equation}
    Điều này có thể được giải quyết dễ dàng bằng cách áp dụng thuật toán tối đa hóa kỳ vọng cổ điển (thuật gữ gốc : expectation maximization) \cite{moon1996expectation}.
    \item \textbf{Bước 4:} Để hoàn thành quá trình học tập, xem xét mô hình xác suất mục tiêu đã được đào tạo trên toàn bộ tập dữ liệu đào tạo Dt (không phân vùng) để đưa ra $\varphi_K$. Do đó, mô hình hỗn hợp cuối cùng q(x|t) là sự kết hợp tuyến tính của K - 1 các mô hình xác suất nguồn được lưu trữ $\varphi_1,...,\varphi_K$ và mô hình mục tiêu được đào tạo đầy đủ $\varphi_K$. Sự kết hợp này được đưa ra bởi các hệ số chuyển giao đã học ($\alpha_k's$).
\end{itemize}
Liên quan đến việc xác định khả năng tính toán của quy trình AMT được đề xuất, có thể thấy rằng thuật toán EM thường hội tụ nhanh ngay trong vài lần lặp đầu tiên.